今日冬至，啱啱食完飯就同屋企人鬧交lu

政見太唔一樣，有時真係好辛苦

至2020起就冇再同屋企人講政治 有啲嘢根深蒂固咗就翻唔到轉頭 (e.g. 政見)

唔關事，係你冇槍係手佢唔臣服你咋
你有槍係手話要光復古羅馬帝國佢都支持架啦

但真係好難避免，有時見到D新聞就會講兩句，之後就會嘈。例如今日佢look look下電話見到中國諗住取消揸BNO 去英國嘅人嘅中國藉，佢地話好同意，話咩走就走又攞兩邊資源，之後又話香港搞成咁就係因為班「暴徒」乜乜乜.....又話唔想我話佢地係藍絲.....成日標籤佢地.......跟住我就忍唔住鳥......之後就互插鳥......

以為太辣

算啦...你唔會改變到佢

最好熄電視

無謂嘈，佢地唔會明，做好自己就算啦。

其實都知道佢地藍到咁係改變唔到，但就係因為咁所以好多磨擦......唔係淨係今日，成年都係咁......

有時好L難忍......藍到黑又唔認，話自己好鍾意民主但唔係用個D「暴徒」手法爭取wor......然而自己從來冇做過咩，問佢有咩更好方法佢話.......唔知......

又時係佢地自己係電話look look下新聞主動搵話題挑機......

我屋企都係

日日話自己開明
跟著亂講一通

I know that feeling bro

同佢講：啱呀！林奠冚家都英籍、刁大大個女美籍，仲有好多港共中共高官都有其他國籍。生為中国人咁樣實在太失禮！

已經無講政治
但屋企人連飯都煮唔好
完全無一家人既感覺

唔可以講道理架 例如你屋企人成日屌外國 你就話習總個女美國籍wo 你點睇 佢就會收聲
話d香港教育有問題 你話係啊 所以教育局長送晒佢仔女我澳洲讀書啦 呢排我地祖國又制栽澳洲 比我係局長實叫返對仔女返黎制栽佢地冇學費收
os收聲好過你收聲

講過la......佢地話呢D係人地自由.......人地國家冇取消佢地就ok ......但而家中國係有取消去英國個班人嘅國藉係好正常wor ......你話聽到嚟D火唔火.........

渣ga

你無視咪得 有咩好嘈
嘈完又改變唔到佢地，自己又激氣

我覺得有時候
呢啲老一輩要面 其他嘢唔太重要

你可以嘗試另一個角度同佢講
E.g. 好彩你唔係着黑色衫咋 如果唔係警察打咗你啦
你依家係咪支持民主自由 你知唔知國安法可以拉你

類似鬥紅咁

有時候 咪熄咗部電視囉

佢會話嚟D係人地自由hahaha......最好笑有次我話佢聽連教育局局長個仔都係澳洲讀書，佢就話香港教育制度唔好咪送lor ，之後我問佢連局長都唔信自己地方可以搞好教育叫人點信......佢就話要慢慢嚟去改變......唔係好似D青年人咁不斷破壞迫政府改變......

坦白講呢啲藍到發黑 或者港豬
你點樣同佢哋講

都係冇用
裝睡的人永遠叫不醒

或者你直接啲
同佢地講
我唔識政治 你唔好再同我講政治

呢班所謂中立

永遠都係勝利球迷

我諗我都係時候學下忍口鳥

好心佢地講少句啦⋯⋯

貪口爽

全黃家庭真係好幸福

唔係剩係得樓主一個要忍

其實你屋企人都要

你可以打圓場咁話 一家人就唔好講埋啲咩衰嘢啦

Same here，不過唔係為政見

老豆又係度放負

想開開心心返去食餐飯都咁難

只想平淡過節，原來都咁奢侈

Push

唔岩傾就唔好返去 盞搞

唔係難避免，係佢地唔避免啫，
但係仲覺得佢地會改變諗法，
豬欄入面既豬係註定俾人劏

我諗係佢想改變我諗法，啱啱就係因為佢覺得我覺得佢係藍而嘈......

係要叫中国迫呢班所謂中国人取消外國籍呀！
有中国以外既国籍就俾間碟！
都唔知班中国喪屍咁醒識轉移視線，定係冇邏輯到我地冇辦法溝通

等緊移民
然後藍屍無仔送終
睇下邊個笑到最後

我就係藍屍嘅仔等攬炒算......

由佢鳩up, 完全無價值去還口

屌 咁撚樣都唔係藍屍

你啲屋企人都幾撚蠢

幾多歲，仲咁上心
唔移民都搬出去啦，廢事煩

回力鏢

想不透就直接開波啦

已經差唔多隔幾日就開波la.......

受不了就去過新生活

如果真係要同屋企人鬧交
真係要鬧的話 千奇唔好好似杜生咁講兩句廢事講
我記得上年依個時間我屌撚到我啲親戚反艇
講到咁上下 直頭拎支那反對起焚化爐嘅事黎講
佢地當然唔知咩事啦 咁順手可以笑柒佢地原來乜野都唔識on99咁
憑咩同我討論政治 當然佢地就係冇曬聲出啦
之後佢地全部冇人同我講過任何一句政治野
好多新聞細節要記係個腦到 事關佢地乜柒都唔識乜柒都唔知

我今年年頭開始唔鬧lu
但已經少左同佢地講野

睇到呢兩句有點sad......其實我都因為唔想再鬧而成日同佢地冷戰

不如你咁諗
就算你說服到全家都同你一樣政見
咁阻唔阻止到林鄭？阻唔阻止到deep state?
唔得
咁不如忍下
除非你個個家人改變咗政見會做啲野去貢獻下 咁你講多幾句咪試下說服佢

振作呀Ching